近排讀咗個law course，終於明點解讀到law嘅人咁勁

淨係contract law裏面一part都N個case要背，啲名仲要濕濕鳩鳩勁撚難記(e.g.Pharmaceutical Society of Great Britain v Boots Cash Chemist (Southern) Ltd (1953))，而且年份都要記。記case之餘仲要記佢地refer啲乜，真係想像唔到law students點讀咁鳩多個course

絲打讀law?

唔係 入嚟等#3個位LLB男神出現

廢j嚟

唔係話咩 但呢d名先易記喎

男神

英文叻咪易囉

一堆就唔易記㗎啦

Tax law 完全冇難度

都唔難嘅，一個topic 20個cases咁曪😆😆

仲要法律英文好撚複雜
廢J唔會睇得明

用中文睇都唔明啦

所以咪好多都讀唔掂囉

利申讀唔掂

考試一向都唔使記個case既全名同年份

讀law嘅人多數中文好差
歐化病句層出不窮

但係有幾個出咗名嘅好撚勁

Andrew Yim

層主llb?🤩🤩

乜要記既咩
同埋原來記到就叫勁

一定有班法學院入黎串樓豬讀contract law係最易
然後拋成堆書包出黎

我expect嘅係背下野啫，有幾難

好奇一問，4年後會否仲記得啲terms點串？
Law 有獨特嘅書店喺中環，好型

一入黎成堆已block user嘅comment 睇怕都係假膠

背“Boots”咪得

contract law 入門黎咋wo

所以咪話讀law啲人勁囉

contract 難過tort land 識親llb同學都係咁講 所以好奇怪點解hku要擺contract yr1讀

讀medic先講記憶力啦

Psychology 都講記憶

因為係common Law 基本concept
好似踢波要學的波一樣
係難 但要踢好入門真定要識

咁我冇讀過medic course就唔鳩up啦

呢句真

因為contract你點都一定遇到 俾基本概念你點運作

2樓同3樓個名係咪夾埋

佢跟我

跟本記case真係多鳩餘，日後最容易俾人工智能取替就係依啲

呢個case個名邊忽濕鳩 解釋哂兩邊身份咋喎

成個po好多小學雞

姐係讀law講唔得？

讀讀下就會發覺好基本

Neuro psy堆野都記唔哂....

Medic無法想象

0 maths

讀medic果班好多都要食聰明藥先搞得掂

你有冇食？

唔洗食啦

食藥算咩英雄好漢

身邊多唔多同學食？ 啲人係咪唔傾向俾人知有食

讀law其實唔係淨係靠死背 比你記哂成本書但唔識apply有鬼用咩

絲打讀緊law?

其實唔好死記，要記得個case嘅主要內容，同judgement/decision 嘅 rationale，跟住再用個case啲內容（例如parties嘅身份）同case name 產生聯繫，會容易記好多…

一般唔駛記曬full citation 嘅，記得係邊個級別法院嘅判決（HL/PC/CA...)就夠，記個case故仔背景，自然會記得係邊個court啦…

但隻藥唔係好易tolerance咩？

我而家睇緊Treitel 睇到就死
今年Contract 仲要冇mid term 一嚟就final

identify
define
explain
apply

冇mid term唔好咩

點解聽落好似仲多嘢記咗

Feel到絲打好多

香

Law 唔係open book?要背case咁on9?

ching, 要記個case講乜，即係見到個名大約知內容
唔洗全名同citation喎

無open book架，得case list，得啲名

嗰間嘢睇到都唔想入

周星馳電影啲對白都多啦，你記得個故仔咪自然會記得囉

我唔知law考試係點，我只係基於我個course覺得讀law啲人好勁
可能我地只係讀1個course, 所以冇case list掛

雞

agger

樓主係咪讀bba要修一個19 contract law course

讀account 讀business law都係背呢d
唔算係難既 係要時間

讀medic其實都真係記幾幾多野，由人體結構到病理藥理頭3年都記到死，仲有之後3年不斷學唔到clinical case 不過又唔洗食藥嘅

讀law果d記憶力係咪異於常人

*唔同 自

其實legal executive 係點？

係，唔算濕鳩嘅其實

以前喺香港讀law 考試會比個case list 你
記名記大約都ok 唔識咪最多睇下list 都recall 到
後尾去英國讀case list 都冇 好多次考試記得條law 唔記得case 名
仲要濕鳩到d 鬼佬姓氏個個差唔多

想了解更多，係做咩，搵得多唔多

巴打今年pcll?

咩law course 邊間讀

巴打讀medic？
我想知medic果堆到底點樣記的上年讀既野....我上個sem讀完下個sem已印象模糊...

我唔係讀law/medic
單純想知你地既學習模式

有d case 幾有趣，讀完書都仲記得下case 講咩(flick knife, smoke ball, Donoghue v Stevenson,Salomon) ，但大部case 名就唔記得了

Carbolic Smoke Ball

要記既咩
9成考試open book㗎喎
再唔係會派case list

咁多年黎都係呢d iconic case
其實唔難記 記case只係最基本既一步
點樣apply落去先係重點

你讀到equity, evidence嗰啲咪要 勁多competing judgments
要記年份 咩jurisdiction 咩court
係unanimous, 4:1 定 3:2

讀law既人真心好勁

依啲我都有讀

係lor

Grad撚埋，都無背過全名同年份，equity d case記下邊個judge有邊d ratio好過背全名啦下化

真心講句，讀得起law或者medic呢類咁嘅神科
一定係天才，我意思係佢地唔洗點用太多時間 都可以讀得好嘅人
呢類人通常都係天生，你冇得分析佢點樣讀得好
你唔會理解到佢地

Equity啲case真係最難，根本啲judge都唔撚知自己講緊乜，又要懶係academic debate咁 啲reasoning勁九唔搭八

過咗兩三年到而家剩係記得re Rose, Bristol v Mothew, Boardman v Phipps同埋某三個姓law firm名

我認同讀medic/law既人係叻
但唔代表其他科比起黎簡單好多
感覺上大家誤會哂讀law/medic既方法

就好似讀medic既人未必讀到history
讀law既人未必讀到engine
讀到精算博士都唔代表佢讀到medic

每科都有佢既獨特既學習方法
唔同科既勁人都一樣好勁

其實冇話有特別嘅學習模式，medic真係講死記梗背，當然你都要靈活運用所學，例如個patient有咩symptom跟著要做diagnosis，用咩藥等等，但前提你都要build up咗個knowledge 先。。。其實好多時都要睇返以前學過嘅野，因為真係冇可能6年入面嘅記憶都可以完全係哂到

你又點知人地冇用好多時間去讀呢
佢地學知識時都需要付出時間去理解
你見bba既人玩多 定law/medic既人玩多

認同，你叫我讀history我死比你睇 同埋都要講興趣同sense，你對個科冇乜與趣都死

天才係有。。。不過普通人比比皆是，都係要講努力

個課程唔19,.去到考試就19 架喇 我當年都係咁

美國唔少lawyer ug讀history

外國psychology 表示有professor 考essay 要求 背study author year 記完 完全唔知有乜用

history+law多數之後都會從政

認同，不過普通人都有分高低

問題係唔知自己咩grade
個tutor唔改assignment

我淨係鐘意插law
唔鐘意讀law

我讀uol llb，全close book, 100% exam，而家係律師。記憶力並唔係讀law既重點，反而係理解能力同語文邏輯能力。要高分，就係考試技巧。

想問大家點睇legal executive

同學wor , CPE

佢真係世界級
唔明點解有人仰慕佢

啲印度case名仲難記
英國同香港算易搞

佢好煩膠

上 lrw 堂堂lecture都提到佢

Which tutor

要記900幾個故仔咁啦

呢啲好易

Business Law 拎A

TT Terence Tai Bar嚟

佢啲judgment又長又1999

Case名可以抄係張cheat sheet度帶入去考試
照你咁講我要背晒成本standard form of building contract 先考得

咁啫係個個鬼佬都做到lawyer 啦

其實唔算好難
最主要係冗長
一路，，，，，，成版可以只得一個句號
中間又會夾雜一啲common law既原理而係用拉丁文去寫 呢啲你無睇過就真係唔會識，要花時間查

最難係法律系學生既compulsory course readings比其他普通科既學生多幾倍

本身識定點

唔係 只係一齊係連登9up

上網搵 flash cards website
好好用

上次考試要背case law 加 statutes 加埋88個
一開始真係覺得無可能

但係估唔到flash cards真係好有用

利申：case law無背年份

仲記得係 Invitation to treat

呢個post好難頂
一班讀過一兩個law course既人係度圍爐
見到d term 都作嘔
我都係出返去溫書先

記唔撚到㗎

讀完了

讀law慘過做狗

有冇學霸巴絲讀緊audit
用緊auditing &Assurance Services (Mcgrawhill education) 呢本書?
D內容真係多到閪咁 順便係到留名求救
ADUIT其實要讀咩 點溫?? 求高手心得

認同

讀完Engine 再讀Law, 覺得有部分野law 係仲簡單。你背書背得熟，吹下水多少都拿到分；engine 條數唔識計成條炒，無得吹無得作野

發現收生分數同難度無絕對關係

雷曼兄弟

香港都有好多Mohammad, Khan

樓主係咪bba仔讀個bba law?

Invitation to treat

其實記野有乜咁叻

咁呢個的確係elementary level 利申blaw撚

AI年代

law難啲會因為係背野 背有幾難啫

dunlop
smokeball
beswick v beswick

咁大量資料分析人腦信唔過
過多十年比ai取代就岩啦

之前聽過D讀LAW 既師兄講係open book架喎
不過open book仲難

工程狗又打飛機?
Degree level咁撚淺
D教授又放晒水 咁都過唔到
做下research 玩下個matlab先啦

無覺得自己勁過，但至少Master都畢埋業，搞唔掂就轉唔到科啦
AL/DSE分數高，入神科好多時靠記憶，靠操卷。
去到大學根本兩回事，分析能力未必反映到。
所以咪有狀元入HKU LLB炒，有人London U 上PCLL。

N 個khan 同Mohammad

咪話咗係

open book wo

先做CASE STUDY先慘

year3 想死

true

Open book仲慘過close book，舊年contract final俾多咗差唔多半個鐘都唔識做

巴打邊年入?average幾多分呀？

咁讀得辛唔辛苦？

其實唔唔洗記case名
考試會俾case list你
你記fact同application就夠

Bus law 好生活化，唔19啦
Acct 要讀埋company law 真係19到屌老母
一黎難，二黎每隻字都識解，但個意思唔係平時英文嗰個
溫co law 嗰陣仲frustrated 過當年al econ

教英文果個Uncle Siu 好似話過自己入左去讀law 之後, 英文完全唔夠班

真心笑左 Engine都可以打飛機

讀緊blaw 開頭覺得好難 但睇睇下幾有趣有心讀

我都係喎 你freshman?

唔係 accounting year3

連登班垃圾真係無知到令人驚訝。
搞清楚係收生成績低/定係個科目低人一等先啦
香港就係垃圾到當IT/Engine 係狗，所以永遠係會係二線城市

D Engine 仔都未知人地笑乜就衝出黎柒
講緊讀書付出嘅effort 啊
DSE 中文都未讀掂 唔怪得之香港係2線
係你自己話人當engine仔狗 其實根本得你係咁諗 真係好唔要得 我就好尊重人嘅

好呀，宜家講邏輯
我講engine 同law 各有各難，點打飛機法？
Engine effort 係計數同推理，law effort 係文字加背書,有咩問題？我有無講過law 容易過engine?
你如何判斷讀law effort 係一定大過engine?

'真心笑左 Engine都可以打飛機'

問都未問清楚就落判斷，可能你係好尊重人，但喺呢度，我睇唔到。

吹下水就拎到分 都唔係打飛機 你自己諗清楚d

背書背得熟，吹下水多少都拿到分

前設1: 背書背得熟
前設2: 多少= 大於0的常數，可以係1分-100分

點打飛機法？
你當我係小學生程度既嫌疑犯，你唔識求證？
唯有希望你唔係律師啦。

你自己睇下你自己後面寫乜再講啦
講到好似engine d數真係要理解咁
又講到好似law 背左就有收穫
有d engine 人同小學雞一樣得個計字架咋
答案係岩啊 但原理佢咪又係理解到一塌糊塗

Ok, 我自己讀嗰時要由頭推理，無得死背，考試某個factor會轉晒，背書會0分。
咁我代表唔到所有engine 科目既，好多可以求其讀既我唔知。

Law有好多答題都係基於某案例法官判詞的rationale, 雖然相信背咗會有一定收穫，我都覺得好難讀。

open book exam

英文真係屌打

邊到讀

都想讀

想問下GDL 係咪一定有一條essay question? 有沒有人可以分享下GDL exam paper?

我grad咗，想讀啲course增值
有咩course喺啱讀blaw

樓主擺錯重點

唔知樓主讀到咩level, 不過一般law student應該明白要搞清case邏輯上矛盾既地方同埋搞清楚每個case代表緊咩principle其實比背case更加難

只要明白左成個topic, 整理好一份notes, 考試前背1-2個月就得

利申：記性唔好既senior law student

business law or LLB?

撈埋unjust enrichment個啲先正
Chase Manhattan & Westdeutsche

話讀law最難係背野嘅人一定無真正讀過law

吹水？你理解能力廢少少連trust都唔識explain in plain languages

背？你知唔知trust嘅cases絕大部分都係conflicting，你點apply?

sor, 我真係唔知
btw, 背一兩個月

我冇話我讀law喎

我講緊po入面讀完一科半科law係到其實唔難又話medic多野背嘅傻仔

有冇人有讀過civil law

Civil engineering

其實依位師兄唔係求其讀個law course / LLM就當讀左law
我就先讀N展再讀law, 就覺得讀law個分析力差少少都死, 真正讀得好既人係可以將個law左撚右撚撚個argument出黎
N展course只要數底物理底打得好就可以輕鬆過, 同埋好多數根本係modeling得出黎, 就冇得所謂推理返出黎

Equity d官係諗完個justice先將個law work backwards咁吹返出黎
出黎執葉都未摸清constructive trust既本質係乜柒野

有啲case要匿名咁 Re B, N v N都幾個嗰啲就要cite埋年份
cls 好彩以後唔洗再 Re B

Business law, llb未必夠料到，英文唔喺特別比人勁

Proprietary restitution in unjust enrichment又係複9雜到爆

我記到幾熟都冇用
一入考場d 名實亂晒